\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[latin1]{inputenc}  

     
\sloppy

\title{Aplicação do processo ágil Scrum em um ambiente de Pesquisa em um simulador GSM}

\author{Renato Faria Iida\inst{1}, Renato Willi\inst{2} }


\address{Instituto Nokia de Tecnologia\\
  Brasília -- DF -- Brasil
\nextinstitute
  Fundação Universa\\
  Brasília -- DF -- Brasil
  \email{renato.iida@indt.org.br, renato.willi@gmail.com}
}

\begin{document} 

\maketitle

\begin{abstract}
Results of the SCRUM methodology to development of new features of a GSM system level simulator for research proposes compared to current methodology used in the research center.
\end{abstract}
     
\begin{resumo} 
\end{resumo}


\section{Introdução}
O instituto de pesquisa Indt tem varias linhas de pesquisa e um deles é um simulador dinâmico\cite{blueBook} em GSM que foi um dos projeto defindos  para testar o metodologia ágil SCRUM ao ambiente de pesquisa na unidade de Brasília para avaliar se isso traria vantagens em relação a metodologia corrente. 

\section{Ambiente de desenvolvimento}
Essa sessão define  como era o projeto e como era a metodologia usada para o desenvolvimento desse projeto e quais eram os problemas que eram mais detectados pelos membros participantes do projeto.
\subsection{Metodologia corrente}
A metodologia antiga do desenvolvimento dessa ferramenta era deixar um responsável por cada nova funcionalidade. A parte do GSM seria atualizada para a versão EGPRS2, originalmente somente um pesquisador iria ficar responsável e uma atualização do canal de voz ficaria responsável pro apenais um pesquisador. Normalmente a equipe era formada por quatro pesquisadores e cada um ficava com uma funcionalidade.  Isso gerava vários problemas. Um era quando uma pessoa da equipe saia do projeto , a funcionalidade atrelada a ele se perdia pois não havia um forma de repassar esse conhecimento entre os membros da equipe.
\subsection{Problemas a serem Resolvidos}
O processo anil SCRUM é cada vez mais utilizado para o desenvolvimento de software e com bons resultados. Ele é muito adaptado a troca de escopo de forma natural ao processo. O processo de pesquisa que é o foco do Indt tinha problemas para gerenciar as demandas para o simulador dinâmico de rede para atender as necessidades dos clientes.

\section{Processos ageis} 
%\label{sec:firstpage}
\subsection{Produção em Massa e Produção de um novo produto}
Para a construção de um produto, pode-se definir um processo de linha de produção de produção em massa. Apos de construído alguns exemplares e verificar que os requisitos foram alcançados, a linha esta montada e a partir disso, a grau de incerteza para a produção de varias unidades é baixo já que o processo foi medido na implantação da linha e variação de um produto para outro deve ser minima. Mas imagine se nesse processo fosse possível que cada produto produzido tivesse varias diferenças e a linha deveria ser reconfigurada a cada nova unidade, isso ser considerado como um novo produto e os tempos e medições que foram feitas não seriam validas. O tabela~\ref{tabela:Comparativo} mostra as difrence de ums linha de montagem estabilizada e o desenvolvimento  de um novo produto.\cite{agileBook}

\begin{table}
\begin{center}
\caption{Comparativo em os tipo de Produção}\label{tabela:Comparativo}

    \begin{tabular}{ | p{7cm} | p{7cm} |}
    \hline
    Produção em Massa & Produção de um novo produto\\ \hline
    Possibilidade de completar a especificação e depois construir & Risco alto de mudança de especificação no meio da construção\\ \hline  
    Mesmo no começo a estimativa de custo e esforço é confiável & As estimativa de custo e esforço se 
    tornam confiáveis no decorrer da produção pelos dados do projeto\\ \hline
    O cronograma detalhado de atividades pode ser feito com precisão & O cronograma deve ser monitorado 
    e modificado com os ciclos de acompanhamento dentro do projeto\\ \hline
    Adapção do processo para mudanças são raras e nao estao esperadas e 
    \end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\subsection{SCRUM}
Explicao sobre SCRUM

\section{Implantacao incial do SCRUM no processo de pesquisa}

Implantacao inicial sobre o processo desnvolvidos
\subsection{Vantagens}

\subsection{Desvantagens}

\section{Ciclo de aprimoramento do processo}


\subsection{Vantagens}

\subsection{Desvantagens}


\section{Conclusao}
 



\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{bibliografiaTCC}

\end{document}
